日地產商在支那合資公司被挪用14億人民幣

日本最大房地產商大和房屋工業公司（簡稱「大和房屋」）日前公布，其在中國大連的合資公司發生了私自挪用公司資金問題，涉金額達234億日元（約合人民幣14億元）。來自中方的2名董事和1名出納疑涉案目前失蹤。

據日本多家媒體報導，大和房屋社長芳井敬一13日在日本大阪召開記者會披露了上述事件，承認管理體制鬆懈，並向客戶及股東道歉。

據介紹，涉事的大連大和中盛房地產的女出納，3月7日企圖從公司帶走會計檔案被發現後，就不再來公司上班。公司覺得奇怪，就查了相關的帳本等。結果發現，公司存款餘額與帳面不符，差額達234億日圓；還發現，從2015年起，就有資金通過網絡銀行被不正當轉走的跡象。

涉嫌轉走公司巨額資金的除了女出納，還有兩名公司男董事，都是中方派來的。目前，這3人都已經失聯。據說，這3人是親戚關係。大和房屋已向中國當地調查部門報案，以涉嫌職務侵占罪等為由，啟動刑事控告程序。

大連大和中盛房地產2005年由大和房屋與大陸房地產企業大連中盛集團合資成立，出資比例為前者83.65％，後者16.35％，雙方對半持股，主要從事公寓開發及銷售。

據報導，去年夏天大連中盛曾擅自轉讓合資公司開發的一個地產項目，大和房屋正考慮與中方終止合約關係，合資雙方的關係比較緊張。

據悉，外商（或台商）投資中國大陸，尤其是與大陸廠商合資辦公司，一般都伴有許多問題和麻煩。原因之一是大陸沒有法制的基礎來保障。

有評論認為，在中共黨文化教育之下，大部分大陸商人認同「狼性」，為達競爭目的不擇一切手段，無所謂法律道德良知的底線。

台灣投資中國受害者協會理事長高為邦曾向台商建議：第一是絕對不能合資經營，合資就等於是「引狼入室」，不管對方是國營企業、鄉鎮企業或私人企業，不管誰是經營者都一樣，「最後你必定是輸家」。

大連大和中盛房地產2005年由大和房屋與大陸房地產企業大連中盛集團合資成立，出資比例為前者83.65％，後者16.35％，雙方對半持股

唔明日企一開始點解會同意出資八成 結果只可以有五成股權？

welcome to china

唔係咁，你可以入到支那開咩？

呃咗咁多，應該喺外國買晒護照，想搵都難。

佢d祖先冇教佢

結果入到支那之後 錢又無 人又走佬

抓緊大陸經濟機遇

你係大陸都搵到夠啦

連金剛都知呀！！！

入到去，就想辦法昆晒你d錢

涉嫌轉走公司巨額資金的除了女出納，還有兩名公司男董事，都是中方派來的。目前，這3人都已經失聯。據說，這3人是親戚關係。大和房屋已向中國當地調查部門報案，以涉嫌職務侵占罪等為由，啟動刑事控告程序。

傻閪到
佧強国法律
而且告到又點 走晒佬啦

強国員工想辦法偷野偷錢，仲未計佢地做野求其拿西
強国貪官就想辦法屈錢
強国政府就想辦法搶錢

你要送上門比人食，人地唔食你都對唔住自己啦

支那真係莫財得好緊要